這樣也違法？為愛犬取名「城管」 支那男子被關10天

連取名的自由也沒有？中國安徽省一名男子把愛犬取名為「城管」、「協管」，竟因此涉嫌違法，背上「尋釁滋事」罪名，被行政拘留10日。

根據中國媒體報導，安徽省阜陽市一名班姓男子多次在通訊軟體群組發布消息，稱把狗取名為「城管」、「協管」。阜陽市公安局潁州分局沙河路派出所13日接獲報警後，傳喚班男到派出所接受調查。

年近30的班男主要收入來源是養狗賣狗，他供稱，給狗取這樣的名字只是因為覺得好玩，「我不懂法，不知道這是違法的」，並對自己的行為非常後悔。班男最後因「尋釁滋事」，被處行政拘留10日。

對此，有不少中國網友表示不知道此舉違法，有人更嘲諷「尋釁滋事是個好東西」、「到底誰在尋釁滋事」，「這樣定罪，手是不是伸得太長了」。

還有不少網友更直言，取這2個名字是在侮辱狗，「作為一個有良知的人，我奉勸你一句，你不能用這2個詞侮辱狗狗」。

還有不少網友更直言，取這2個名字是在侮辱狗，「作為一個有良知的人，我奉勸你一句，你不能用這2個詞侮辱狗狗」。

呢個網民有機會出事啦

虐畜

應該係外國先咁夠薑

共狗

咁我改我隻狗叫黑警

文字獄

不如狗仔實名制
有埋敏感字filter

明顯係顛覆國家政權要打靶

Link?

好人好者？

改隻狗名叫包子

習包子

逃犯條例過左你就死

引用都應該死， 我都

香港：不誠實取用電腦罪

我隻愛犬叫近平